鍾鎮濤得張國榮暗助 半島最後見面

鍾鎮濤年少時，他認為經歷過的風浪是父母離婚。「十歲左右，父母又沒有吵大架，我跟媽咪為主，她後來移民美國，託親戚照顧我，只記得時常搬屋，有時跟這個，有時跟那個，我十多歲就打band，自己照顧自己，食飽就OK，幸好沒有誤入歧途。」

他一開始自己有隊業餘band，後來加入溫拿，當時他在夜總會玩音樂，陳友邀他加盟。「他們貪我抵用，我可以唱主音，又懂得吹色士風，很容易找工作，當時譚詠麟暫別樂隊，白天賣打字機，晚上才兼職來玩兩個時段，他是top salesman，所以他推銷好叻，溫拿就是這樣開始。」

屈指一算，溫拿已有四十五年歷史，中間有解散和重組，但沒有反過面。「有段時間我和陳友一起搞電影，但沒有說跟哪個特別friend，到現在感情像家人一樣，嗌交一定有，但沒有隔夜仇。溫拿兩個主音沒有爭，阿倫性格很包容，他似一艘航空母艦，不是說他身形，哈哈哈，說他個性，他可以有幾隊band，又Sam & Tam，又左麟右李，容量特別大，食量也大；我就沒有計較，吊兒郎當的樣子，有些事情別人覺得好大件事，我覺得沒什麼特別，算囉，所以我們那麼合得來。另一方面最合得來的是，我和阿倫的和音是最正的。」

溫拿成員個人發展後，譚詠麟成了樂壇校長，鍾鎮濤覺得其實各有各精彩。「我在電影界也不輸蝕，做了過百部電影的男主角，也不失禮，只是我不喜歡做領導的人。」

與張國榮「由型開始」

鍾鎮濤十多年前經歷離婚破產，人生低潮期有不少朋友陪伴度過，其中一位是梁朝偉。

「我們一起玩、喝酒、傾偈，沒有工作關係的，我不順利的時候，他陪了我幾晚，有時一個人心情不好，有些問題不是可以馬上解決，但當你最難過時，有個朋友陪住你，感覺好得多，他說：『你鍾意就講，唔鍾意講，我們就陪着你。』這樣就夠了，我們已過了大家不說話會尷尬的那種友誼。」

阿Bee在新碟重唱梁朝偉的國語歌《你是如此難以忘記》，另外亦唱了張國榮《由零開始》。「我和哥哥『由型開始』，哥哥貪靚，其實我都幾貪靚，我們即使不是一起工作，亦有相約吃飯聊天。他曾經在事業上幫過我，當時我不知，最近兩年才知，那時我們拍的電影《九星報喜》，聽黃百鳴說，原本只是《八星》，哥哥見我那時經濟有問題，叫黃百鳴找我加入，變成了《九星報喜》，多了我這個演員，他一直沒告訴我，當時他如日中天，而我正值最不如意的時間。」

數年後，張國榮臨離世前一個月，他記得曾與哥哥偶遇。「那時是我最差的時期，我和范姜在半島酒店碰到哥哥，他是少數沒有問候我的人，因為我那時很多事情發生，很多人都問候我，但我跟他那麼老友，他沒有問我，只是打個招呼就各自走了，范姜說哥哥好像不太開心，我以為他拍戲太投入，當時我自己頭昏腦脹，沒有再問，沒有找他，怎知那次是第後一次見他。」

一鍵留名

邊條含家玲負皮我偉

兄弟

幫你平衡返 一like

偉偉都負皮，慘無人道！

d人羨慕妒忌恨

佩服

繼續日夜吹奏

好人到癲 直接幫佢r撈又唔搶功勞

其實幾型

成功搶到星爺戲既我諗得佢一個

瀟灑

低調幫人不求回報

哥哥

好似真係無人講過佢衰野，仲要有哂例子佢點幫人

真係好貼心嘅人。唔係話嗰種咩都為你好，但又唔理人感受；亦唔係對完你好，又要返同樣回報，喺度情緒勒索。

仲要佢個陣已經如日中天，其實唔洗咁樣去幫個二打六

好多年前見過牙B同潮偉夜晚響老銅放搖控車

朝偉係咪好撚靚仔？

靚毒樣

毒樣
好想同佢瘋狂去老銅

瀟灑哥係幾好笑

好好人ON9

點解好人就要早走

佢拍係笑片上黎都好好笑

有5條

屌你又黎

新精武門

娛樂圈少有好人，梁朝偉算係一個
見過一次面，講過兩句。無架子、毒、真人型過上鏡、只覺佢好驚麻煩。

同靚仔到on9一樣

係咪好撚靚仔！！！好撚想比佢中出屎眼啊啊啊啊

我心已傷～這陷阱～這陷阱～偏我遇上！！

係好撚靚仔。

小美又忍唔住扯了！！！好想見佢真人啊啊啊啊

其實負皮主要係俾你

原來係咁，小美喊了

POOR MAY

芳：幾多點啊？咁夜仲唔去瞓？

B哥：依家係...11點...二十五分...三十秒...goodnight 🚬

張國榮真係cls 點解一個人可以咁撚完美
做到咁嘅身家地位都仲可以咁 真心feel到佢係好好人 好真誠 冇咩架子 以前d巨星真係好撚型

以前香港藝人個種風雅真係好正
個個都好有氣質 一睇就知人中之龍
偉仔就唔使講 便服都型到傻
譚詠麟唔計佢份人都的確係有實力
依家乜嘢都越嚟越發達 偏偏出唔到依啲氣質嘅人

重點係老一輩啲人話佢真人靚過上鏡，上鏡已經咁撚靚仔真人咪美若天仙 完全想像唔到

而家啲人難登大雅之堂
同埋咬字談吐都無上一代咁字正腔圓
唔係話我拎舊時打飛機
睇下而家啲所謂明星 基本對答都唔掂
學咩人做星呀 收檔啦

有氣質唔撈娛樂圈啦！

好多人都當撈娛樂圈係撈偏

哥哥梅姐真係香港最屈機嘅巨星 有實力有人品有星味

打個J先

垃圾奶共B都有人吹捧

邊撚到見到有吹奏佢
擺明吹奏張國榮啦文盲？

明囝
又要睇多次金枝玉葉了

而家做哂kol

你像那銀河星星

靚仔演戲唱歌人品樣樣掂，真係屈機

睇下佢隻死敵倫伯

呢個世界容納唔到咁完美既人

仲在世唯一缺點就係比人屌奶共
佢幾次訪問都話我們中國人

麻b

點解鐘鎮濤咁型咁靚仔唱歌咁好聽都唔夠校長紅

Gay佬都完美？

鍾鎮濤出嚟谷演唱會呀？
佢個女個契爺喺支那出咗事喎

當年譚詠麟屌打曬依度所有人

零八年高登仔

呢個真 b哥衰on9走去拍電影 搞到音樂事業收埋皮

秋天該很好 你若尚在場

秋風即使帶涼 亦漂亮

當風吹起某年某一刻不忍遠離
期待轉移時空
寶榮耀輝又重遇舊地

天皇巨星：梅 譚 張
天王：友 黎 華 城
歌手：其他

我買架Benz俾你，加隻勞

你老母係差在生左個便宜仔 如果唔係做雞都好完美

唔好講係咪天生麗質。以前果代既上流人士，高官(手袋黨) 也好，粤劇名伶都好，係好重視自己儀表，亦好鬼有品味。

講個笑話
.
.
.
.
吳業坤上紅館

再打J

炸佢老母伊拉克，嘈咩呀八婆炸埋你呀拿
唔似貓，唔似狗，師奶淫得很

因為社會價值觀唔同晒 扭曲晒 仲點會出到以前果種有性格 人品又好既明星

越嚟越表面
依個年代人人都有肌肉又盛
但實力無
論人品 拍馬都比唔上香港三神 偉仔 張國榮 周潤發
嗰嗰年代似乎都有一班實力高強但又謙厚嘅藝人
講到尾都係快餐文化

讓一切隨風

鐘真人佧街一名

奧運bin c
就算係個年我都唔會覺得自己係中國人
由細到大都覺得台灣 中國 香港係三個國家

菲
首歌好有恩雨之聲feel 好好聽

Salute

潤發呢？

港英同支港的分別
我成日睇舊時香港啲相都感嘆點解可以起得咁靚！！

梁朝偉真係無得輸

諗起佢拉闊個肚腩 笑死
仲要比記者暗串

搵個見得人，談吐大方，唔思思縮縮九唔搭八既都好難

香港三神
要有樣有實力，就咁呢兩樣香港已經好難
以前既紅館，家陣老閪都上得去

吹奏

第一次睇佢係無間道，當年唔夠5歲
細細個已經覺得佢好靚仔！！！！
仲有心理醫生姐姐，大個小小先知原來佢係歌手

靚仔都算啦 果種氣質先至撞命
第一次睇重慶森林個時我諗：屌 點解扮黑警都可以咁撚型 個人認為佢屌打金城武既

我一直都覺得重慶係屌打花樣
663

我係邊？

兩鬢斑白都可認得你！！！！